家有廢老 點撚算好

俾翻少少背景 生長喺單親家庭
老母唔係臭雞 只係老豆傻閪走撚左唔要我地
老母一個人養大我地幾兄弟姊妹
最窮執垃圾去賣都試過

話說我係屋企最細 今年畢業 做左幾個月野
老母就黎料 唔知係咪冇哂牽掛
又少左有人喺屋企陪佢既時間
突然間有抑鬱 一日到黑話自己等死
唔肯出門口 訓喺床喺梳化 郁都唔郁下
帶佢去睇醫生但又唔聽醫生話
話自己冇喜怒哀樂 冇哂感覺 就黎唔認得我

我聽親都好心痛 咁辛苦終於捱大我地
都未可以及時報答佢佢就變左另一個人
搞到翻工放工都好大壓力
有時喺啲馬路口真係好有衝動想衝出去
又唔想害左人地個家庭
我未必係想求死 只係想睇下可唔可以叫醒老母
想再感受下比老母照顧 想一齊回復正常

多謝有心睇到依度未走既人
希望各位ching 屌我好喇 唔好屌我老母
唔知佢一世人究竟開心過幾多日
如果ching有類似經驗或者有應付方法 不勝感激 無以為報

放假多d陪佢 飲茶行街睇戲
放工多d返屋企食飯 等佢知有人等佢餐飯食
教佢上下網 老一輩好鐘意玩微信朋友圈果d

放親假臨帶佢出門口佢實話依度病嗰度痛
依家間中翻到屋企仲喊哂口咁款話自己冇用
連出街買餸都懶 煮餐飯你食都唔肯
出去食全程話自己係廢人 點解會變成咁
所有we7 fb 都教佢玩 佢攤喺床就係㩒下電話

你媽咪多唔多朋友？ 佢多唔多錢洗？你地有冇俾家用？

以前都算多朋友 依家全部都拒諸門外
朋友初頭就話關心 過一排就影都冇
錢又唔算多 但一定夠食夠住夠買下衫褲鞋襪
我地個個都有比家用 但近期佢家用都唔多收
話自己都唔出去 比佢都用唔着

咁真係好嚴重喎
以前我家母都係咁 我唔係香港 家姐又唔係屋企住
試過三間半夜話想跳樓即刻call白車
後期我返左黎香港 成日都同佢出街 果期有戲岩佢睇又帶佢去睇 有野好食又帶佢去食
科技又發達左 佢玩fb 朋友圈 搵返好多以前d朋友
依加成日同frd去玩都唔得閒彩我

其實呢D 好睇佢自己性格 ...
樓主你都唔好咁大壓力, 人大左, 有好多野係好無奈, 你要接受.
事實上, 你無可能唔做野, 24 小時睇住佢 ... 你同你兄弟姊妹只能夠多D時間去陪下佢 ... 或者有無辦法多少少家庭聚會又或者陪佢發掘多D 興趣 ... ??
加油 !!

家有廢老，如有一寶

佢都話過想死 但唔想生我出黎害我一世喎
佢依家有朋友搵佢又話唔敢出去見佢地

聚會都係幾條友坐屋企 佢都唔肯出去
依家有帶佢去啲興趣班咁 同佢一齊上
上堂落堂都口up up話自己廢柴學唔識

你都啱既 都好過冇左佢既

有無諗過同佢去睇心理醫生？
或者捉佢去信耶仔或者佛教？

我唔係鼓吹信教
最多人無條件關心母親既
我諗係得教會 仲有連登

一方面擴大番佢社交
一方面會有更多人幫到佢
等佢心靈上可以有依歸

教佢 fb wechat 會唔會仲撚大鑊
facebook 個個剩係 post 好野
睇得多可能仲自卑

有病要睇醫生，食藥會幫到佢。似傷風感冒，好多都有短暫情緒病。
頂住，要有耐性。